蘋論：不煞停警暴香港難有寧日 - 盧峯

蘋論：不煞停警暴香港難有寧日 - 盧峯

10月1日是令人心碎的一天。就在這一天，因鎮壓「逆權運動」而出現的暴力情況大幅惡化，自6月開始濫暴越來越嚴重的警隊用上了真槍實彈，並形同行刑般近距離射擊抗爭者，一位中學生因此身受重傷，性命一度垂危；此外還有超過50人在鎮壓中受傷。「十．一」留下了這樣的血痕，市民、抗爭者與警察之間的仇視情緒肯定大大升級，暴力的惡性循環不斷加劇，短期內街頭衝突勢將更激烈，只怕會出現更嚴重的傷亡情況。

警隊無意克制 談何理性討論

面對暴力特別是警暴大幅升級，不少人以至國際社會都呼籲各方克制，例如歐盟星期二就有類似的表態，前首席大法官李國能前幾天就發表聲明指出暴力不能解決問題，呼籲市民回歸和平理性討論問題及追求訴求。李先生及歐盟的說法不能算錯，克制的確有必要。問題是最需要克制的警隊對自己的濫權濫暴毫無悔意，反而變本加厲，蓄意加大武力傷害抗爭者、記者、民間醫護、社工、學生、街坊，甚至冷血的用上真槍實彈意圖殺害市民，而政府則繼續縱容警隊濫暴。在這樣的情況要求被傷害者克制實在不公平不公正。

應該看到，警隊裝備、武器的殺傷力本已遠超抗爭者，資源則是源源不絕。近幾個月來還不斷把新的、殺傷力更大的武器投入鎮壓行動中，剛運抵港的水炮車已急不及待使用，催淚彈、布袋彈、橡膠子彈已到了濫射、浪射的地步，最近還使用真槍實彈威嚇以至直接傷害抗爭者及市民。跟抗爭者的所謂武力升級相比，警暴升級之快之猛可真是不成比例，強弱懸殊。

殺傷力不成比例以外，使用武力時的心態也有極大分別。抗爭者幾個月來的行動始終連繫政治訴求，不以傷害他人包括警察為目標，基本上只在受襲、被追捕需要自衞時才有傷人的情況。警隊則從開始便以傷人為主，早在6.12時已胡亂向和平集會市民射催淚彈，差一點造成人踩人慘劇，到8.31太子站來個無差別毆打乘客、市民，充份展露那份殺紅了眼的暴戾；其後一再近距離以布袋彈、胡椒噴劑、真槍實彈射擊市民、記者，造成多人嚴重受傷及送院。由此可見，傷害市民的絕大部份是警隊，要克制必須由他們做起，否則只是空談。

港府與民為敵 堅拒獨立調查

而且，抗爭者行動升級除了反擊警隊濫暴外，更因為特區政府對市民的合理訴求始終不肯正面回應，特別是成立獨立調查委員會調查今次政治危機，更是始終不願考慮，反而以擔心影響警隊士氣為由而一再拒絕，令市民感到根本無法以制度內的渠道解決危機。換言之，特區政府的剛愎及與民為敵是暴力惡化的根源，要解決問題，要和平理性解決紛爭，特區政府得首先正面回應市民訴求。只有這樣，使用暴力的誘因才會消失，街頭衝突才會逐步消弭。

只可惜，從北京到特區政府到警隊上下在社會血痕纍纍下仍堅持以更強暴力壓制抗爭者及市民。在警暴不收斂下，受嚴重傷害、被無理拘捕的市民將越來越多，市民對警隊及政府的敵意、恨意則越積越深，回歸理性對話固然成泡影，街頭暴力、流血大有可能成為新常態，並對法治與秩序造成難以彌補的損害。

盧峯
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)

Push推
反對緊急蒙面法
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
「反極權運動」守護香港，深層改革

抗爭轉型及進化建議：
重要目標：11月24號區議會選舉
和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、美國制裁、親北京賣港賊、埋沒良知、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？#Shout4HK
諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.03

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
諗到再加
Victory at all costs, victory in spite of all terror, victory however long and hard the road may be; for without victory, there is no survival.
Winston Churchill

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treats all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT